\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Magmin}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Elementar, chaotisch neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {9 (2W6+2)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 7,
        dex = 15,
        con = 12,
        int = 8,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Ignal},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Entflammte Beleuchtung}
        Als Bonusaktion kann der Magmin sich selbst in Flammen aufgehen lassen oder aber seine Flammen löschen. Brennend spendet der Magmin im Radius von drei Metern helles Licht und im Radius von weiteren drei Metern dämmriges Licht.

        \DndMonsterAction{Todesexplosion}
        Wenn der Magmin stirbt, explodiert er mit einem Ausbruch von Feuer und Magma. Jede Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern von ihm muss einen SG-11-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 7 (2W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte. Brennbare Objekte in dem Bereich, die nicht getragen oder gehalten werden, fangen Feuer.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Berührung}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (2W6) Feuerschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur oder ein brennbares Objekt ist, fängt es Feuer. Es erleidet am Ende jedes seiner Züge 3 (1W6) Feuerschaden, bis eine Kreatur eine Aktion verwendet, um das Feuer zu löschen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Berührung,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (2W6),
%      dmg-type=Feuer,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur oder ein brennbares Objekt ist, fängt es Feuer. Es erleidet am Ende jedes seiner Züge 3 (1W6) Feuerschaden, bis eine Kreatur eine Aktion verwendet, um das Feuer zu löschen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
